благовещенский собор московский кремль википедия

благовещенский собор московский кремль
материал википедия свободный энциклопедия
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить июль год проверка требовать правка
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить июль год проверка требовать правка
перейти навигация
перейти поиск
термин существовать значение благовещенский собор
соборблаговещение пресвятой богородицыв москва благовещенский собор год
страна
россия
город
москва
адрес
кремль соборный площадь
близкий станция метро
александровский сад библиотека имя ленин
конфессия
православие
патриархат
московский
епархия
московский
благочиние
центральный
придел
собор архангел гавриил
собор пресвятой богородица
вход господень иерусалим
александр невский
николай чудотворец
престольный праздник
март апреля благовещение пресвятой богородица
придел
март апрель июль собор архангел гавриил
декабрь январь собор пресвятой богородица
неделя великий пост вайя вход господень иерусалим
ноябрь декабрь благоверный великий князь александр невский схима алексий
декабрь святитель николай архиепископ мир ликийский чудотворец
реликвия
донский икона божий мать
основание
год
первый упоминание
год
автор проект
псковский мастер кривцов мышкин
строительство
год
архитектурный стиль
московский школа
состояние
действовать храм
музейный экспозиция
статус
объект культурный наследие народ федеральный значение рег егрокн объект викигид
сайт
объект всемирный наследие
московский кремль красный площадь
ссылка
список объект всемирный наследие
критерий
регион
европа северный америка
включение
сессия
медиафайл викисклад
благово щенский собо соборный церковь благовещение пресвятой богородица великий государь вверху сеня православный храм москва расположить соборный площадь московский кремль освятить честь благовещение пресвятой богородица являться первый домовый храм московский великий князь царь век первый царь михаил федорович время постройка верхоспасский собор
содержание
история
строительство
перестройка
реставрация
архитектура
иконостас
примечание
литература
история править править код
строительство править править код
предание который историк снегирев называть сомнительный забелин легенда деревянный благовещенский собор построить год владимирский князь андрей александрович место кучков поле первый письменный упоминание каменный храм относиться конец век основание храм заложить около год сын великий князь дмитрий донской великий князь василий дмитриевич
это одноглавый бесстолпный домовый церковь великокняжеский семья выполнить белокаменный блок подклет сохраниться наш день предположительно алтарный преграда церковь украшать фреска изображение преподобный тогд храм называть благовещение царский сени великокняжеский государев двор переход западный сторона соединяться палата государь посредством сеня
год гласить летопись начаша подписывати церковь благовещение великий князь двор храм украсить фреска стенопись художник феофан грек прохор городец андрей рублев летописец записать около новопостроенный храм великий князь поставить первый москва боевой час который приводить удивление современник
здание разобрать возвести новый четырехстолпный трехапсидный расширить размер современный собор стать трехглавый больший центральный малый восточный купол стиль близкий памятник раннемосковский архитектура успенский собор звенигород церковь рождество богородица сеня фасад верх барабан апсида украшать резной пояс стена члениться лопатка это укрепить свод подклет опираться центральный столб стена утолстить белокаменный кладка вдвое вид подклет дойти наш время
год князь иван василиевич вскоре свержение татаро монгольский иго пожелать украсить место свой жилище новый здание коснуться благовещенский церковь начаша рушить церковь площадь благовещание работа разбор храм цоколь закончить год
год начаться строительство новый каменный здание храм руководство псковский мастер кривцов мышкин возведение закончить пять год август год освятить митрополит геронтий план общий габарит здание год повторить новый храм выстроить кирпич окружить крытый галерея паперть предшествовать постройка сохранить подклет использоваться хранение княжеский казна украшение фасад относиться разный строительный школа псковский владимиро суздальский московский центральный часть храм использовать ступенчатый система свод восточный южный галерея соединять собор дворец казенный палата юго восточный угол паперть пристроить полуоткрытый крыльцо северо западный галерея использоваться парадный вход дворец выход соборный площадь место выход площадь соорудить всход южный паперть изначально построить отдельный закрытый помещение год разместить придел василий неокесарийский основание паперть возвести белокаменный столп украсить цветочный четырехлепестковый розетка паперть собор вести перспективный портал килевидный завершение который южный сохранить характерный век облик получить ренессансный декор вероятно начало век свой решение применение ордер пышность декор близкий портал архангельский собор стена собор вертикаль расчленить прясло получить позакомарный покрытие украсить аркатурный колончатый пояс элемент характерный владимиро суздальский зодчество вероятно призвать соответствовать архитектура недавно построить успенский собор храм венчать глава который поставить восточный угол основный объем центральный украсить ряд килевидный кокошник барабан купол получить напоминать псковский декор бегунец поребрик треугольный впадина собор год стать центр композиция существовать здание
указ василий собор расписать феодосий сын дионисий федор едикеев стена изобразить аристотель фукидид птолемей плутарх платон сократ свиток рука год икона позолотили украсить драгоценный оклад позолотить церковный верх церковь стать называть златоверхою
храм пострадать время пожар июль год повредиться резной убранство паперть уничтожить икона андрей рублев греческий мастер книга настенный роспись ремонт фасад середина век белокаменный архивольт капитель столп заменить кирпичный
перестройка править править код
благовещенский собор
благовещенский собор
последний храм перестраивать год иван грозный свод галерея построить однокупольный придельный церковь посвященные собор пресвятой богородица собор архангел михаил святой георгий вход иерусалим декор напоминать декор столп храм иоанн претеча дьяков это время также соорудить западный глава основный объем храм стать девятиглавый кровля покрыть золоченый медь собор стать называть златоверхий придел построить маломерный кирпич перекрыть свод распалубка стена образ архангельский собор отделать филенками пол собор выложить яшма вывезти иван ростов внутренний убранство икона собрать иконописец новгород псков город наблюдение священник собор сильвестр появление непохожий прежний икона вызвать недовольство среди московский общество который подогревать иван михаилович висковат подать письменный заявление митрополит макарий вопрос стоять настолько остро рассматриваться земский собор год висковатом прийтись приносить раскаяние свой заблуждение это время прежде полуоткрытый южный крыльцо превратить закрыть предание крыльцо иван грозный огласить вступление брак слушать божественный литургия ступень год увидеть комета крестообразный знамя который принять предзнаменование свой смерть крыльцо служить выход царь семейство небольшой фруктовый сад искусственный пруд иван грозный подарить собор храмовый образ благовещение привезти новгородский юрьев монастырь год четвертый женитьба иван грозный иметь прямой доступ церковный служба придел южный паперть переделать личный молельня царь весь восточный часть паперть вместе крыльцо украсить резной белокаменный полихромный декор столб капитель лопатка портал указ федор иоаннович центральный глава установить золотой крест цата символ полумесяц
почтовый марка год собор московский кремль благовещенский собор
смутный время польский разорение коснуться церковь свидетельство отсутствие капитальный работа возобновление храм михаил федорович апрель год повелеваться дьяк иван митусов расписать сходный каменный лестница обращение лицевой сторона теремной дворец площадь паперть благовещенский собор соединить грановитый палата посредством переход красный крыльцо причем лестница стать носить название благовещенский алексей михаилович соборный паперть крыльцо велено расписать разный краска работа производить иконописец иван филатьев наблюдение работа производить симон ушаков павел алеппский оставить воспоминание весь расписать чудесный изображение сусальный золото чудесный решетка желтый медь серебряный икона церковь привлекать внимание мозаичный пол сделать квадратный небольшой плитка восточный агата яшма цветной камень последний переделка паперть состояться год велено паперть свод стена вычистить подмазать левкас выбелить
путешественник россия время петр алексеевич кронилия бруина обозревать благовещенский собор заметить небольшой церковь полный образ обратить особый внимание храниться мощь верхний отделение показать серебряный несколько золотой ковчег мощь святой среди который иметься кровь христов крест выполнить крест спаситель рука евангелист марк несколько кость пророк даниил многое
конец век разобрать казенный палата перестроить южный паперть заложить арочный проем полуколонна
год пол пристройка заменить белокаменный резной черный мастичный орнамент придел имя великомученик георгий перестроить переосвятили имя александр невский нем установить иконостас стиль ампир заложить старый пробить новый окно год проект архитектор иван мироновский юго западный угол собор пристроить ризница реконструировать южный фасад паперть украсить аркада
год южный часть храм создать придел имя святой николай чудотворец собор соединить переход новый здание большой кремлевский дворец построить николай год провести реставрация собор руководство федор рихтер результат работа заменить кровля отремонтировать стропило кладка свод глава работник ювелирный фирма иван хлебников иконостас изготовить новый оклад
реставрация править править код
благовещенский собор кремль вид юг
время октябрьский революция год кремль обстреливаться тяжелый артиллерия собор попасть снаряд разрушить крыльцо вместе храм кремль закрыть богослужение май год учредить комитет сохранение раскрытие памятник древний живопись возглавлять игорь грабарь инициатива кремлевский собор начать работать реставрационный группа руководство отдел дело музей наркомпрос удаться расчистить икона деисусный праздничный ряд иконостас предположительно авторство андрей рублев феофан грек среди найти спас престол иоанн предтеча архангел гавриил василий великий иоанн златоуст год восстановить южный портал фрагмент строение век обнаружить слой штукатурка пять год собор превратить музей год отремонтировать вызолотили купол
масштабный реставрационный работа провести год художник реставратор всесоюзный объединение союзреставрация руководство леонид сергеевич муравьев моисеенко очищение стена поздний запись удаться обнаружить ранее выявить авторский слой живопись середина столетие однако часть композиция безвозвратно утратить результат работа век
летний юбилей собор год открыть экспозиция икона который обладать древность домовый царский храм престольный праздник благовещение пресвятой богородица церковь совершаться патриарший богослужение день ступень собор патриарх московский весь русь выпускать воля белый голубь
придел собор отреставрировать год фасад вернуть первоначальный облик реставрация год
архитектура править править код
благовещенский собор нижний этаж
благовещенский собор верхний этаж
фотография альбом москва собор монастырь церковь издатель найденов
вид собор москва река
современный облик храм приобрести год стена четыре придел возвести угол галерея разделить квадратный ширинка подклет собор являться памятник архитектура конец век выложить больший белокаменный блок установить центр столп восток примыкать апсида
вход храм украшать парадный белокаменный резной портал создать год алевиз новый одновременно северный западный галерея установить ход натурный исследование олег ульянов дверной проем северный западный портал обрамлять пара отдельно стоить колонна коринфский капитель антаблемент дверь северный портал изобразить сцена пророчество христос богоматерь создать техника огневой золочение медь стиль близкий южный дверь успенский собор южный вход выполнить традиция раннемосковский зодчество прямоугольный выступ полуколонка чередоваться бусина сноповидный капитель филенка заполнить композиция изображение ваза светильник растительный гирлянда
внутренний пространство собор небольшой казаться тесный размещение западный часть хор великокняжеский семья хор подняться разместить толща кладка юго западный угол собор винтовой лестница вход хор опираться арка переход вести непосредственно дворец ступенчатый свод храм опираться четыре столб интерьер собор основный сохранить черта приобретенные середина век
основной массив стенопись храм выполнить середина век время восстановление пожар год первоначальный красочный слой значительный степень утратить результат поновление однако оригинальный композиция сюжет сохраниться хороший сохранность отличаться фреска хор столп центральный алтарь дьяконник особенность композиция выведение петр темница житие василий великий крупный поновление фреска состояться год артель иконописец глава тихон филатьев год фреска записать масло расчистка стенопись западный стена южный галерея год академик фартусов обнаружить остаток оригинальный фреска радоваться стиль напоминавшей работа художник итальянский возрождение частность изобразить портрет донатор храм великий князь княгиня комиссия наблюдать ход исследование стенопись обвинить фартусов фальсификация отстранить работа это остаток фреска сбить место выполнить новый композиция использование сюжет
северный южный западный стена четверик свод хор украшать сцена апокалипсис откровение иоанн богослов большой место отведенное сюжет апокалипсис отличать иконографию фреска благовещенский собор современный постройка столп великий князь владимир святославич владимир моном александр невский иван калита дмитрий донской арка северный западный галерея находиться композиция древо иесеево состоять фигура начинаться вход образ царь давид кончаться западный портал собор изображение богоматерь младенец сводах внешний стена изобразить античный философ историк поэт среди который платон аристотель фукидид плутарх гомер вергилий хороший сохранность отличаться фреска троица восточный стена западный паперть арка вход разместить композиция принести христос
южный галерея устроить постоянный выставка икона век фрагмент интерьер время иван грозный икона смоленский икона божий мать предание написать евангелист лука помещение также установить бронзовый посеребренный рак мощь святой присланная дар столетие русский царь греция подклет собор демонстрироваться экспонат век образец ювелирный искусство оружие слиток монета
иконостас править править код
иконостас собор являться древний россия высокий иконостас бронзовый чеканный остов выполнить рисунок николай султанов год иконостас состоять пять чин праотеческий пророческий праздничный деисусный местный икона праздничный деисусный состоять девять фигура рост относиться конец начало век авторство приписывать андрей рублев первый семь праздник праздничный чин благовещение вход иерусалим исключение преполовение феофан грек больший часть икона деисус прохор городец второй часть праздничный чин тайный вечеря успение икона четвертый пророческий ярус написать середина век время восстановление пожар год иконостас сильно пострадать автор фигура пророк считать московский иконописец мастер предположительно выполнить преполовение праздничный чин верхний пятый ярус иконостас находиться погрудный изображение праотец выполнить век самый древний образ всемилостивый спас стоить первый справа царский врата изготовить год некоторый окно местный ряд относиться столетие иконостас находиться также тридцать таблетка одиннадцать представлять месячный минея остальной олицетворять праздник избрать святой почитать век благовещение поклонение волхв сретение господень крещение преображение господень местный ряд ранний стоять особо почитать икона богоматерь донский конец век авторство феофан грек художник круг икона храниться государственный третьяковский галерея
крест часть животворящий древо камень гроб господень изготовить год известный ковчег князь иван хворостинин
богоматерь одигитрия византия век пядничный ряд центральный иконостас
святой константин елена фреска роспись юго восточный столп
роспись свод год
северный портал
иконостас год
внутренний вид собор год
внутренний вид собор реставрация федор рихтер картина степан шухвостов обедня московский благовещенский собор год третьяковский галерея
примечание править править код
карамзин история государство российский спб примечание
снегирев памятник московский древность стр
забелин домашний быт русский царь стр
извек московский кремлевский дворцовый церковь служащий лицо век церковн археолог исслед изд снегиревой соборный церковь имя благовещение пресвятой богородица стр
музей московский кремль
крашенинников
ульянов
бартенев
псрло стр
карамзин история российский государство стр примечание
крашенинников
гончаров
памятник архитектура
памятник архитектура
бусев давыдов
качалов
журавлев
благовещенский собор
крашенинников
ильин моисеев
благовещенский собор москва неопр православие дата обращение май архивировать апрель год
успенский
щенников
романюк
журавлев
качалов
щенников
журавлев
качалов
паламарчук
московский кремль благовещенский собор неопр дата обращение май архивировать май год
крестовский
извек
журавлев
благовещенский собор
качалов
романюк
гончаров
щенников
качалов
благовещенский собор
юдаков
благовещенский собор
журавлев
журавлев
журавлев
баталов журавлев качалов маштафар моршаков благовещенский собор православный энциклопедия бессонов бонвече экз
благовещенский собор
ильин моисеев
бусев давыдов
ильин моисеев
щенников
щенников
памятник архитектура
литература править править код
бартенев большой кремлевский дворец дворцовый церковь придворный собор
баталов журавлев качалов маштафар моршаков благовещенский собор православный энциклопедия бессонов бонвече экз
благовещенский собор московский кремль материал исследование ред щенников гос истый культ музей заповедник московский кремль
бусев давыдов храм московский кремль святыня древность подробный историко культурный путеводитель наука
гончаров зонов хамец древний собор кремль моск рабочий
журавлев благовещенский собор гос истый культ музей заповедник московский кремль
журавлев качалов благовещенский собор путеводитель гос истый культ музей заповедник московский кремль
извек московский кремлевский дворцовый церковь служащий лицо век церковн археолог исслед изд снегиревой
ильин моисеев памятник искусство советский союз москва подмосковье справочник путеводитель искусство
качалов маясов щенников благовещенский собор московский кремль летие уникальный памятник русский культура искусство
крашенинников благовещенский собор московский кремль итог реставрация год гос истый культ музей заповедник московский кремль
крестовский путеводитель святой место москва подмосковье эксмо архивный копия май
либсон домшлак аренкова кремль китай город центральный площадь памятник архитектура москва искусство
мельник настенный роспись благовещенский собор московский кремль восстать цесарь опустеть земля человек время пространство русский история летие профессор борисов сборник научный стать спб алетейя
музей московский кремль
петров утратить царский молить место благовещенский собор московский кремль архивный копия май московский кремль столетие древний святыня исторический памятник отв ред беляев воротников
романюк сердце москва кремль белый город центрполиграф
сорок сорок краткий иллюстрированная история весь московский храм ред паламарчук центрполиграф
ульянов летие строительство дворец великий князь иван кремль веха русский история памятник культура макариевский чтение вып можайск
ульянов год собор еретик влияние программа роспись благовещенский храм московский кремль иерархия древний русь мат расти науч конф посвятить память святитель макарий вып можайск
ульянов благовещенский собор московский кремль свет новый открытие мат научий конф память вагнер
ульянов деисус андреев писм рублев благовещенский храм московский кремль летие преставление преподобный иконописец макариевский чтение вып иерархия древний русь
ульянов новый архитектурный реконструкция благовещенский собор судьба деисус андреев письмо рублев царский храм святыня сокровище благовещенский собор мат науч конф гммк
ульянов образ живоначальная троица роспись паперть благовещенский собор московский кремль дионисиевский время мат ежегодный богословский конф пстби
ульянов парадигмата иконописец андрей рублев летие первый летописный упоминание вестник история литература искусство ред бонгард левин
успенский фреска паперть благовещенский собор москва золотой руно
юдаков московский кремль красный площадь путеводитель сокровище дворец святой реликвия собор музей схема экскурсия история игорь юдаков
московский зданияй музей
большой кремлевский дворец
грановитый палата
теремной дворец
потешный дворец
патриарший палата
сенатский дворец
малый николаевский дворец
государственный кремлевский дворец
арсенал цейхгауз
потешный палата
оружейный палата
старый здание оружейный палата
алмазный фонд
золотой царицын палата
корпус
запасной дворец борис годунов
дворец царица наталья кириллович
памятник
царь колокол
царь пушка
памятник александр
памятник великий князь сергей александрович
памятник ленин
памятник кремлевский курсант
площадь сад
соборный площадь
ивановский площадь
тайницкий сад
сенатский площадь
дворцовый площадь
собор монастырь
успенский собор
архангельский собор
благовещенский собор
колокольня иван великий
церковь двенадцать апостол
церковь ризоположение
верхоспасский собор теремной церковь
собор спас бор
чудовый монастырь
вознесенский монастырь
церковь рождество богородица сеня
церковь святой константин елена
церковь благовещение житный двор
церковь рождество иоанн предтеча бор
сретенский собор
церковь никола гостунский
петропавловский церковь
евдокиевский церковь
собор чудово монастырь
троица богоявленский монастырь

стена московский кремль
башня московский кремль
гербовый башня
некрополь кремлевский стена
кремлевский звезда
час спасский башня
примечание
сохраниться
разрушить воссоздать
перенести место
музей московский кремлямузей
оружейный палата
успенский собор
архангельский собор придел выставка вознесенский монастырь
благовещенский собор подклет экспозиция клад древность московский кремль
патриарший палата церковь двенадцать апостол
церковь ризоположение
церковь большой кремлевский дворец
колокольня иван великий музей история московский кремль смотровой площадка
подземный музей археология чудово монастырь реконструкция
строиться
выставочный зал
одностолпный палата патриарший дворец
выставочный зал успенский звонница
источник
категория объект культурный наследие россия алфавитуфедеральная объект культурный наследие москвевсемирный наследие алфавитукультовой сооружение алфавитуздание сооружение построить годухрам московский кремлясобор собор московский кремль архитектура московский русь время иван храм векахрама благовещенияздание сооружение заложить годумосковский школа зодчестваскрыть категория страница использовать волшебный ссылка географический объект алфавитупро агео последний правка текущий месяцевикипедия страница карта
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
читатьтекущая кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект
викисклад
язык
править ссылки
страница последний отредактировать март
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия